雲海：棵樹喺港大私人地帶，點解可以唔問港大，早兩年講過私人地方唔負責

炸兩俠又要爆大鑊！尋日般咸道港大鄧志昂樓前的兩棵細葉榕已被政府強行移除斬掉！完全無相關知識之樹木管理辦事處表示，兩棵樹與所在的矮牆有倒塌風險，強調當局經過通盤考慮安全才決定斬樹！

好啦，咁我而家同大家講一啲記者全部唔留意嘅事！首先嗰個石牆門口係屬於私人地帶嘅香港大學， 論地權、業權及管理權都係屬於港大！ 揸正嚟做兩棵樹都係屬於港大， 咁點解樹木辦可以完全唔經港大同意？唔經私人地段管理人事同意？就可以自把自為斬樹嘅？！

若果你講公眾安全，好呀！咁我講一個我自己處理嘅例子！ 話說四年前有一間香港島著名嘅中學校長搵我幫手，佢表示學校範圍裏面有一棵好高但係已經半枯死嘅樹木，覺得對學生好危險，尤其是打風季節， 問我可唔可以聯絡政府部門處理！於是乎係我直接打咗畀樹木辦相關人士，講曬所有情況樹木危險程度位置等等， 樹木辦竟然同我講嗰個係私人地方，佢哋係完全唔會負責，連勘察都唔會斬樹更加唔會！依家你同我用一個雙重標準去做同一件事！

所以呢個政府係仆街到呢！樹木辦簡直係仆中之仆！ 半山區嘅居民安全就有問題要斬樹！可能砸死 幾百個中學生就冇安全問題，唔肯斬樹！你啲資本主義嘅狗奴才！文革再起我一定批鬥死你哋！

雲海醒少少啦唔該

般咸道嗰兩顆林塌咗會影響公眾地方嘅行人同駕駛者

學校嗰一顆薯塌咗都會係學校範圍裏面

嗰棵樹出咗hku範圍啦

咪係，洗唔洗入埋李嘉誠個後花園清理危樹

HKU為中國而立，校園=中國，完

雲海，痴九左

病果陣又話隱退
姣婆守唔到寡

樹木辦係用納税人既$, 要影響到公眾利益/安全事務才能有理據去處理